혼수에미야.
 어머니.
내가 잘못했다. 에미야 내가 잘못했어.
 어머니.
 내가 너 미워서 그랬겠냐? 너도 너무한다. 그런다고 어떻게 발길 딱 끊는다니? 내가 몇 번이나 쫓아가도 찬바람만 쌩쌩불고. 너랑 나랑 그런 사이냐?  넌 나같은 시에미 까먹고 잘도 살드만, 난 니 생각나서 몇번이고 너네 가게 앞까지 갔다가 도로 왔는지 몰라. 너보고 싶어서, 너한테 잘못했다 소리하고 싶어서.
어머니...
에미야, 나 너없이 못산다. 집이 텅빈것같고 내가슴이 텅빈것같고 살아도 산것 같지가 않아. 그동안 널 의지하고 살았는데, 이렇게 딱 끊으면 어쩐다니? 너없이 어떻게 살라고. 에미야. 내가 잘못했다. 응? 내가 너무했어. 
어머니..
에미야. 
